\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}
\chapter{Hipótesis y supuestos}
\newthought{Partiendo de los datos que conozco} y de las observaciones que he realizado a través de mi experiencia como estudiante de programación y entusiasta de los lenguajes de programación (sumando mi estancia en grupos de aprendizaje), mi suposición es que en efecto existe un gran problema de omisión e ignorancia cuando se trata de estructura de datos, matemáticas discretas, optimización de algoritmos, arquitectura de computadoras y fundamentos de programación.

Se asume que muchas veces olvidamos lo que no practicamos y, aunque siempre he sido un ávido partidario del aprendizaje en base a construcción de proyectos, hacer retos de programación en páginas como FreeCodeCamp, Codewars y Advent of Code ayuda a fortalecer:

\begin{marginfigure}
  \includegraphics{images/codewars.png}
  \caption{CodeWars, una comunidad sana que gamifica la resolución de retos en varios lenguajes de programación.}
  \label{fig:codewars}
\end{marginfigure}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Code golf}: Optimizar la cantidad de líneas de código, el cual no siempre se recomiendo pero no está de más.
  \item Modelado de datos para proyectos de todo tamaño y disciplina.
  \item Optimización de velocidad y espacio por medio de refactorización, estructuras de datos, entendimiento de matemáticas, y un conocimiento profundo del languaje de programación usado.
\end{itemize}

Otra de mis hipótesis es que las personas que van a realizar la pequeña prueba de programación y las partes técnicas de la encuensta van a constestar, en su mayoría, que \hl{no tienen un conocimiento profundo de las estructuras de datos y algunos conceptos de matemáticas};
pero también se vislumbrará que hay gente que por lo menos tiene las bases, y una mínima parte que optimizará su código hasta el más mínimo detalle--- personas que asumo tendrán un nivel más alto de experiencia y usarán lenguajes de más bajo nivel (utiles para el \textbf{comptitive coding}) como C++, Rust, y Common Lisp.

Por último, preveo que la mayoría de los códigos que analizaré de los participantes tendrán muchos ciclos for anidados, uso de diccionarios/arreglos en donde no se necesita, y de igual manera, una confusión (o desconocimiento total) de las ventajas y desventajas de una lista anidada y un arreglo secuencial mutable.
\end{document}
